限期屆滿！美國向2,000億美元中國貨 徵收25%關稅

中美貿易戰升級，正當雙方代表在華盛頓談判之際，美國給予中國的限期也在周五午夜零時（本港時間周五中午12時）屆滿，正式向總值2,000億美元（約1.56萬億港元）中國進口商品徵收25%關稅。

華府在0時01分將5,700項中國商品的懲罰性關稅由10%提高至25%，根據美國海關與邊境保護局（CBP）通告，已在運送途中或在限期前離境的中國商品，將享有寬限期。

美國總統特朗普因不滿中方在談判過程中出爾反爾，周日突然宣佈會對2,000億美元中國貨的關稅由10%上調至25%，更威脅「不久後」對另外3,250億美元（約2.5萬億港元）中國貨品加徵25%關稅。他周三直斥中國破壞協議，「他們需要付上代價」。

中國副總理劉鶴日前率團赴美與美方談判，企圖力挽狂瀾。早前路透社引述消息指，中方在會談前大量修改150頁的貿易協議草案內容，包括刪除中方承諾的「將修法解決竊取美國知識產權和商業機密」等協議條文，另外也不願修法解決強制技術轉讓、競爭政策和貨幣操縱等問題，令談判觸礁。